<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>与孙瑞轩的二三事</title>
    <link href="/2023/08/03/story7/"/>
    <url>/2023/08/03/story7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>瑞轩是初二转来的，个子不算矮，分到了后排靠门的位置，在我右边，我对面是天傲，他俩都是龙华店的，所以聊得很来。</p><p>但是他和天傲不一样，经过这么长时间的相处，我敢说他和天傲有本质的区别。天傲整天一副说辞，常常道德绑架别他所谓的兄弟，上课不是睡觉就是扰乱课堂秩序，正好因为瑞轩是新来的，所以天傲就想跟他“称兄道弟”以便日后利用他。</p><p>因为我在班里面掌管财政，也就是户部尚书（充饭卡的）<br>瑞轩也就问了一圈最后问到了我这，绕了一大圈给绕回来了<br>瑞轩：“思硕我是回民，回民在哪吃饭啊？”<br>我：“我也是回民，我中午带着你去”<br>我和金泰带着他一块走，我俩很高兴，终于有了新伴了<br>在食堂门口排队<br>我：“你爱吃些什么啊？”<br>瑞轩：“什么都行，我不挑食”<br>我：“喲，不挑食那就好，他们都说这的饭难吃我觉得还行，多吃点别这么瘦了”<br>在班里面还不明显，但是吃饭的时候距离正好，他边吃边羞涩地笑着，说饭还可以，没他们说的那么难吃，黑发间掺杂着几根孤寂的白发，因身边有不少人都这样少白头，我也没问头发的事<br>我：“多吃点黑木耳，黑芝麻，这里面有黑色素，我听说吃了这个不长白头发”<br>瑞轩：“行，我以后多吃”</p><p>每天照这样，一直到了初二下学期中旬<br>“你们新换了个美术老师，是个帅小哥，天河来的，都说咱这的人想着法的去天河，还有天河的老师和学生来咱这。”老苑说。<br>等到美术课上，瑞轩照常在纸上画画，他画的很好，我们经常让他来画手抄报，他也喜欢画画，这他是逃避现实的消遣方式之一。原来他的父母离婚了，离婚阴霾笼罩这个本应该阳光灿烂的男孩，少年秀丽的黑发也因此有几根白发点缀，映衬着生活中的忧伤，他化痛为画，躲避残酷的现实，独自沉浸在笔与墨构成的缤纷世界中，用色彩抚平内心的伤痕<br>美术老师给大家放着U盘里面的视频，在后排站着一览全局，看着在后排最后一桌的瑞轩默默地画着他的画<br>美术老师：“你画的挺好的”<br>瑞轩：“嗯…我就是画着玩的，我上课也听不懂，就是找点事干”<br>美术老师：“你要是想画画的话可以来三楼找我，这样你自习课就不用挨说了”<br>瑞轩很高兴，因为终于有人肯定了他的作品，而不是对此大发雷霆并说“有这时间你早背下来了《大道之行》了”<br>吃饭的时候，瑞轩问我说：“思硕你知道新来的美术老师办公室在哪吗？我想去找他，三楼那两个办公室我去了没有”<br>我：“应该是在初三的那栋楼吧”<br>瑞轩：“他说我画的挺好”<br>我：“我也觉得你画的挺好，你以后可以当个画家”<br>瑞轩按我说的去找了，但是没有找到，美术课因为快要期末考试也没有了，取而代之的是语文课，《大道之行》也理所当然的得背了。</p><p>瑞轩父亲在外，奶奶老了也没有扶养能力了，法院判的是父亲养，但是父亲不在家，所以瑞轩实际是跟着他妈，瑞轩的奶奶把瑞轩从小养到了大，他妈也对瑞轩很好，瑞轩在中间夹着，在这样的环境下，他面临着无法选择的困境，父母的离婚让他心灵受创，但妈妈的温暖和爱却是他的依靠，虽然从小缺失父爱，然而奶奶给他的童年陪伴让他牢记于心，他心中五味杂陈，孤独的夜晚，他常坐在窗边凝望无边的黑夜，泪水无声滑落，不得不用尼古丁和酒精来麻醉自己，母亲的呵护成为他脆弱的港湾，而奶奶的照顾却是他渐行渐远的家，面对抉择，他的心如刀绞，岁月沉淀了他的忧伤，内心矛盾交织，在生活中，他默默承受，独自面对沉重的决定，然而，无论选择何方，他都难掩心底的伤痛，岁月变幻，他渴望家庭的完整，悲伤的画卷在他心中铺展，生命的拐点注定带来不舍和无尽的思绪，他决定，不上学了，因为在这里只有枯燥的数学和烦人的语文，还得让母亲为此拿出很多的饭费和书费，让本就不景气的家庭雪上加霜，他初三的时候退学了，也没在回来，不是因为他不爱学习，是因为他的家已经破碎了，再没人支持他了<br>再看到他时，他把头发染成了红的，看起来有些不伦不类。但我感觉，他和小混混是不一样的，他这不是为了所谓的潮流和耍酷，而是掩盖内心伤痕的保护色，遮盖住了他的白发丝，别人还在教室读书追梦的时候，他就已经在早九晚五的撑起了这个家，他也没有时间继续画画了，也成不了画家了，，，</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>九中-八班</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>童年</title>
    <link href="/2022/07/18/essays1/"/>
    <url>/2022/07/18/essays1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>幸福的人用童年去治愈一生，不幸的人用一生去治愈童年</p></blockquote><p>我记忆里的童年好像是不幸福的，那些转瞬即逝的回忆总是出现在我的梦里，试图将我淹没在枯涩的童年，就连梦里的场景也能令我窒息。那时的太阳锈迹斑斑，光都是沙哑的，天空一直都是暴雨，我也看不清云彩，甚至遮住早已疲惫的太阳。<br>不是所有人的生命都是美好的，我总是觉得暴雨能冲刷我的灵魂，洗净我的心中埋藏的一切，让我放下所有，去拥抱整个世界。可我连自己都拥抱不了，包括缤飞的蝴蝶，狭隘的视线让我捕捉不到光亮，更不清楚什么叫斑驳。“剖开我的胸膛，里面有一颗月球表面的心脏。”<br>我变得依赖文字，想用它记录我的所有，将心脏的选择具象，期待与所有人共鸣。可心脏是木讷的，杂乱无章的频率，我不清楚它为什么跳动。<br>写下的文字是苍白的，需要作家赋予它生命，本就生硬的文字，却还少了一颗炽热的心脏。写作真正的意义，就是将自己容纳进文字里，它们缺少心脏和生命，那就和文字，融为一体。<br>我写不出荒芜的童年，做不到让所有人与我的灵魂共振。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>散文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>九中风云人物志·八班</title>
    <link href="/2022/06/28/night/"/>
    <url>/2022/06/28/night/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="夜行动案"><a href="#夜行动案" class="headerlink" title="夜行动案"></a>夜行动案</h2><ul><li>本文纯属虚构</li></ul><blockquote><p>望尘土扬起，听海浪止息，世界上有没有完美犯罪</p></blockquote><p><strong>前文：</strong></p><p>这是2021年的第一场秋雨，通往宿舍的路上有两个人沿着树走，雨点窸窸窣窣的打在树叶上，发出莎莎的响声然后滑落，树叶也随之飘落，一叶梧桐一报秋，没人会想到，这是山雨欲来前的最后一片宁静</p><p>10月22日，徐润涛敲开了年级部的门，不一会，上数学课还没睡觉柴佳宇被叫了出去，紧随着不久，李子傲、高雪龙、马思硕也被依次叫了出去，接受审问。</p><p>两人回到了宿舍，此时是大课间，正门已经上锁了，西门是医务室，可以进入到宿舍内部，但由于没有条，从这里过不去。然后就开始往东门走，东门挨着学校围栏，旁边有一个小屋，平常没人到这地方来，柴佳宇用带着的瑞士军刀轻松的撬开了东门的锁，与其说撬锁，不如说是绕铁丝，只是把把铁丝缠成了一个环再用锁套过去，可以跳过锁把铁丝直接绕开。在宿舍拿到了U盘，马思硕此时并没有告诉柴佳宇里面有什么东西，而里面的东西将改变八班的命运</p><p>第四节课是微机课，先前的一切都是为了这节微机课做准备，因为马思硕没有电脑，所以其只能是借助学校的电脑来完成。班里面的多媒体没有键盘，而他要做的，也不能暴露在大庭广众之下，微机课上马思硕和柴佳宇两个人坐在了一起，但是因为用的是别人的微机教室，一开始搞混了，换了之后就并没多少时间操作。</p><p>马思硕非常郁闷，晚自习呼呼睡大觉。第三节晚自习结束前，张奥博叫醒了马思硕，说苑找他，他回头一看，中间一排的后面直接没了一堆人，给马思硕吓坏了，以为是因为睡觉要骂了，跟着张奥博走，但奇怪的事奥博并没有带着他往年级部的方向走，而是向东，然后下了楼梯，马思硕一边走一边问张奥博，把事情了解了差不多。沿着围墙往学校门口走，此时刘梦轩的妈妈正在学校门口，老苑在和她交谈。等其走后，老苑让马思硕去班里面搜查违禁物品，跟学习无关的都要搜上来，暂时不用回宿舍，然后包括刘梦轩的三人就再班里面开始了地毯式搜查，刘梦轩查的是中间一排，马思硕查的靠墙的一排，等马思硕查完了一转身，刘梦轩从陈梦媛的书包里面翻出来了谷子，刘梦轩一抬头正好跟张奥博对视了一眼，然后扭头，又跟马思硕对视了一眼，就问马思硕这个还收不收，马思硕不想第二天被高雪龙锤死，便甩给了张奥博，张奥博不想多管闲事，差不多就得了。回宿舍的路上，刘梦轩庆祝自己劫后余生，拿出来了他的假条，说兴许明年这个时候，还能用呢，纸条上的日期是9月13日。</p><p>第二天，马思硕灵光一闪，有了个好主意：既然没有电脑，还得用微机室的，那何不在晚上从出来用微机室的电脑呢？教学楼反正也没老师。熟不知对教学楼晚上没老实的这一误判，成了夜行动被发现的最大败笔。</p><p>下课后，找到了柴佳宇，并同其说明了计划，但是两个人而言还是有点害怕的，有一次在洗漱间玩李子傲手机的时候遇到了一个五班的，叫了王子豪，他也带手机了，但是被收了，想弄回来，这个人经常因为在宿舍说话而被张松抓到外面罚站，所以站的多了，也就认识了，还有个人跟着他好，叫刘思含，于是便给他俩起了代号“大表”和“小表”，草台班子搭起来了，夜行动正式拉开了帷幕</p><p><strong>第一夜：</strong><br>晚上23：45分，柴佳宇和马思硕出发，带着枕巾和扇贝巾，把自己包裹成了加勒比海盗到了114宿舍，传授完大表小表如何cos加勒比海盗，到洗漱间就位，等到监控换点的时候出发，这样会因为时差导致监控有几分钟的盲区。<br>表声一响，开始行动，柴佳宇快速弄开东门的铁丝锁，其余三人紧跟其后，为了躲避监控，没走正门那边的操场，正门方向一共三个监控，一旦被发现就会快速被定位到是哪个宿舍，为了让心里面感觉安全点，决定从靠着外栏的小屋旁边走，小屋和学校外栏之间还有一段距离，就装了一段围栏，从围栏上翻越过后沿着主席台后面走，主席台后面是有一堆监控的，但是主席台的窗户能打开，里面的监控在体育课的时候就被强磁刮了成了瞎子，这一路上的监控成了摆设，一切顺利，但快接近食堂的时候发现食堂还亮着灯，突然想起来充饭卡的时候食堂是有床的，这说明食堂是有人住的，在主席台后面商量了一小会儿，开弓没有回头箭，悄悄的从食堂后面过去，秋风吹落了树叶，四个人踩在树叶上发出了咔咔的响声，风也吹着树叶不断在地上向四人飘动，似乎想要阻止四人前进，四人势头正猛，没有在意，没有惊动食堂的人就穿过了食堂。<br>新的问题又来了，正对着的是于涛（后勤主任）的小屋，怕从他门口过被发现，又拐弯从食堂南门走，然后从南门对着的两个小屋的中间空隙走到了实验楼正门，然后顺利的进入了教学楼，天上不时传来蝙蝠的叫声，蝙蝠空翱翔，何尝为屏获！一种能量席卷四个人，但是第一次没有带着U盘，马思硕无法进行他的计划，四个人在办公室玩了会4399，吃了点窦姐（六班班主任）的糖就铩羽而归了。</p><p><strong>第二夜：</strong></p><p>四人按照昨天的路走了一遍，这次马思硕做足了准备，除了年级部的门上锁了打不开之外，旁边的副科办公室和主课办公室的门都打开了，柴佳宇把电脑都开机了，然后留下大表、小表二人在二楼值守，马思硕和柴佳宇上了三楼，在三楼办公室找了个台式机开机之后，便开始编译程序。然后把程序拷贝到了U盘，这样只需要进入微机室就可以用了，明天正好是周三，八班有一节微机课。<br>二楼，王子豪和刘思含正在翻箱倒柜，电脑上放着黄片，等到楼上二人回来，发现俩人在办公室导管，还把抽屉整的乱七八糟，马思硕很明显对他俩不满意，让他俩收拾完之后就直接回宿舍了，只出来了两个小时。<br>等到俩人回了宿舍，发现床铺上的李正旺没在宿舍，然后李正旺回来之后就询问两人去哪了，在东西两个厕所都没找着，柴佳宇告诉了李正旺。李正旺听后非常感兴趣，柴佳宇告诉李正旺千万不要告诉别人。然后第二天李子傲和石晨浩就知道了。<br>等上微机课，柴佳宇拿着U盘在电脑执行程序，不料没有记清是哪一个，执行了病毒程序，把电脑弄瘫痪了，马思硕恨铁不成钢的要过来U盘，然后手滑也点错了，俩电脑瘫痪了….<br>两人默契的秉承着我不说没人知道的原则，下课后也没有跟微机老师提及此事，便直接吃饭去了，不出意外的出意外了，下午第二节课一下课的大课间，李泽颖就找老苑了，说查监控找到了是谁，铁证如山，不出意外的马思硕和柴佳宇被抓走去年级部了。<br>李泽颖要求跟家长联系找人给维修，但是得停课反省，以儆效尤，柴佳宇扭捏的询问是否可以不停课，得到了答复，修好了就可以不停课。然后补充到，反正你俩也不会修。话还没说完就被马思硕打断，“我俩能修好”马思硕说道。李泽颖很明显也是看热闹不嫌事大，想让我俩死的心服口服，便跟老苑说，晚自习让他俩修，若是修好了这事便过去了。</p><p>马思硕和柴佳宇回班了，马思硕正对昨天大表小表二人的行为不满，然后今天又遇到这糟心事，心情很差劲，跟柴佳宇说今晚主要是修电，晚自习修不好还可以晚上出来的时候修，就不带两表了，成事不足败事有余。</p><p><strong>第三夜：</strong></p><p>李子傲和李正旺决定去，在经过“先辈”们的一顿教导之后，全都伪装成了加勒比海盗，李子傲头巾一带，完全跟植物大战僵尸里面的小鬼僵尸似的，只不过是放大版。在与前两天相同的时间点准备完了之后，轻车熟路的出发了，李正旺和李子傲在办公室翻箱倒柜找了一堆方便面，在班里面泡起来了方便面，马思硕和柴佳宇则是在微机室修电脑，因为是第一次修，所以研究了半天才装好一个，一看表已经是一点四十多了。因为这一天非常累了，两人急需睡眠，没做别的事情就回班了，稍微吃了点东西之后就准备了准备回宿舍了。两李还捎着带回去了一堆“战利品”。<br>到了宿舍，李钊(李正旺)把石晨浩叫醒了，让他看带回来的面包，并跟他说是怎么在班里面泡方便面的。明显有炫耀的意思，声音很大，给高雪龙吵醒了。全宿舍就不出意外的全知道了。<br>第二天早读，李泽颖在办公室等着马思硕和柴佳宇两人的消息，听到马思硕说装好了一台电脑的系统，李泽颖非常惊讶，再三确认之后，便让二人把剩下的那一台也装好了，装好了就可以免罪了，一直到第二节课大课间下课才装完。也是出色的完成了任务，获得了成就 <em><strong>第一个弄坏了电脑之后又修好了的学生</strong></em>。<br>两人完成任务无罪释放之后，一出年级部便碰上了老表，老表看见马思硕非常快速的凑了上去，非常不满马思硕昨天没有叫他一起出去，一顿谴责。马思硕因为刚刚完成了任务不用停课回家了，心情非常好，便答应王子豪今晚一定带他出去。</p><p><strong>第四夜：“八国联军”入侵办公室</strong></p><p>在回班之后，其余的123宿舍成员非常兴奋的，显然是对这种事很感兴趣，一天没看见123“哥伦布”了，马思硕回到座位之上，后排传来了一阵阵声音“行动，今晚还行动吗？”，“心动不如行动”。<br>经过晚自习的和回到宿舍之后的准备，123八个人也就是全宿舍都决定了————倾巢而出！在加上两个五班的。这次行动规模空前，制定了分三波出发的策略，避免出现失误被一锅端了。第一批由马思硕带头于11：45出发，第二批由柴佳宇带头于12：00出发，第三批由李正旺带头于12：10出发，代号：夜行动<br>10个人很快到了教学楼，马思硕有自己的算盘，带着柴佳宇去了微机室，眼前的这些靠小偷小盗来的东西他自然是看不上，要干就要干成本拉登那样的。<br>其余的人则是在教学楼地毯式搜刮，从一楼到四楼，所有办公室都遭到了洗劫。17世纪地理大发现的时候，哥伦布发现了美洲大陆，给“野蛮”的印第安人带去了“文明”，他们掠夺了那里的资源和土地；现在，马思硕和柴佳宇开了宿舍的东门，给学校的老师带来了一群强盗，这群强盗丝毫不在意这些老师的好，洗劫了抽屉里面的食物，甚至不屑于方便面和面包糖果了。<br>马思硕部署了程序到了五十二台电脑上，程序飞快的执行，在两个小时之后，马思硕在2021年最伟大的发明诞生了。<br>当马思硕拷贝完程序之后，发现事情已经超过了他的控制，他打开了潘多拉魔盒，释放出来了他也控制不了的“魔鬼”；他点燃了火，却连他自己也控制不了火势。<br>第二天，危机来了，昨天石晨浩在二楼看完电脑之后没有把老海（宁志强，物理老师，因为地中海而得名老海）的耳机放回去，然后为了能让所有人听到声音还把老周（周晓燕，语文老师）的扩音器放在了地上，走的时候没有放回原处，第二天老师去了之后，发现了这个，然后发现抽屉里面的糖和吃的也没了，在办公室讨论这事，风声很快传到了八班，柴佳宇假装检查卫生去年级部拿计分板观察情况去，发现老海正在看监控，而这一天正好是放假的日子，很可能，大家回不去了。<br>就在达摩克利斯之剑摇摇欲坠的时候，一个六班的去办公室承认是他自己偷的糖了，这给123宿舍的八人打了个措手不及，但随之而来的是欣喜，有种劫后余生的感觉。</p><p><strong>马思硕关闭东门，李子傲再开新路</strong></p><ul><li>欲知后事如何，且听下回分解</li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>九中-八班</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>饥饿，如影随形</title>
    <link href="/2021/11/17/story1/"/>
    <url>/2021/11/17/story1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="饥饿，如影随形"><a href="#饥饿，如影随形" class="headerlink" title="饥饿，如影随形"></a>饥饿，如影随形</h1><ul><li>本文纯属虚构 ，如有雷同，纯属巧合</li></ul><blockquote><p>现在我明白，这悲惨的命运与我无关，我只是只不知餍足的恶狗，饥饿离我只有半天。</p></blockquote><p>那时我还在上学，成绩很好胃口也很好，一顿能吃三碗饭。<br>我妈做饭很难吃，难吃到什么地步呢?<br>打个比方，有一天我把我妈做的蛋炒饭倒进我家狗的饭盆里，狗吃了几口之后全部吐在了我家沙发上，我被我妈狠揍了一顿，嚎得比狗还响亮。<br>从那以后我学会了做饭，放假了就炒个四菜一汤给我老爹和我家狗改善伙食。<br>我在学校时只能吃食堂，食堂卖包子窗口的大叔认得我，每天早上跑得最快、一人能吃五个白面馒头的小伙子就是我:<br>我其实不喜欢吃馒头，我喜欢包子，肉馅的那种，最好是羊肉馅的。<br>但我的生活费只够我吃馒头，多惨哪，一个馒头五毛钱，五个馒头两块五，要是买包子，只能买两个半。<br>学校有个窗口，专门卖便宜菜，关照贫困学生，菜色不怎么样，豆芽冬瓜蒜末换着来，我从来不去那个窗口。<br>不贫困的学生不在乎这个，该怎么排队就怎么排队，可是贫困如我，宁可早上两块五中午五块钱晚上两块五，也不想去贫困窗口打饭。<br>我有个好兄弟，他家比我家有钱，每顿能带肉，偶尔接济我，给一个鸡腿两个饺子，我会先像成年人一样推辞一番，然后盛情难却很不好意思地吃掉，把嘴角的汤汁也舔干净。<br>我班主任是个壮汉，姓胡，不秃头，教物理，三四十岁，热爱打篮球。我是物理课代表，那天一群老师打球，我在旁边看着，帮他们拿衣服，结束之后老师们顺带捎上我，一块儿去吃饭，下馆子。<br>我清楚得记得老胡点了一只叫花鸡，他左手边的老师点了一碗羊肉羹，我坐在老胡右边，他把两只鸡腿拧下来，放进我碗里。<br>鸡腿油汪汪的，金黄色的皮特别软，一下子就能撕下来，我故作矜持地用筷子夹起鸡腿，把两端的软骨都啃干净了。<br>我把鸡腿吃完，老胡给我盛了一碗蛋炒饭，馆子里的蛋炒饭上有一层油花，我吃了一堆碗。<br>然后各位老师像是发现了新大陆一样投喂我，夹心饼干、巧克力豆、牛肉干、豆子糖、薯片……来者不拒，我给什么吃什么，胃像无底洞一样，早上的五个馒头和中午的水煮白菜早就在球场消耗得干干净净，那天吃了多少东西，早就记不清了，但那是我第一次体验吃到撑。<br>老胡还问了我很多问题，包括我每天吃啥、家庭状况、父母单位等等。说实在的，我家里不算特别贫困，离吃补贴还有一小段距离，父母又是死要面子活受罪的类型，不太管我，每个月给我二百块生活费，我就这么饿着上了高中。<br>那天我开启了蹭吃蹭喝的日子，每次去办公室抱作业，总是能收获各位老师慢慢的善意，特别是有孩子的女老师，老是喜欢掐我麻筋，然后感叹说这皮包骨头的小可怜。<br>这些善意包括各种各样的零食和小玩意，来源于上课时没收的各色物件、哪个老师出差带回来的特产、聚会之后剩下的饼干之类，或值钱或不值钱的吃食。<br>我学习成绩又好，又特能吃，老胡要我蹭他的教师餐，有一回我蹭到了一条糖醋鱼，吃得满脸是酱。糖醋鱼真是好吃得要命，我第一次吃这种鱼，竟然一点都不腥，甜甜的味道和浓郁的酱香混合在一起，原来食堂大叔还能做出这等美味来，真是不可思议。那时我已经时常吃到糖果了，吃肉却依然很少，食堂的肉菜要四块钱一份，市面上的肉制零食也都挺贵的，老师们很少投喂我。老胡着我差点连刺都咽下去，给我了一杯可乐，不怕谁笑话，这是我第一次喝可乐这种气泡水，真是冲鼻子，但是好喝，甜，我打了个长长的嗝。<br>老胡看着我吃，我一边吃他一边笑。<br>我初中时没别的吃食，食堂的米饭最便宜，我能就着早饭时发的咸菜啃完两碗白饭，三年下来胖了些许。没有营养的虚胖特别好减，高中的食堂贵且坑，一餐盘只给一份饭，我肚子总是饿得痛，是老胡为我开启了新天地。<br>有了营养我就开始长高，肚子不再疼，跑步也有劲。人是菜地里的葱，有肥就疯长，老师们的投喂让我高高壮壮像山东大葱一样。老胡真是祖国花园的园丁，给我施肥浇水，肥是鸡腿肉的肥，水是可乐的水。<br>我爸按照现在的话来说，是个妥妥的渣男。他长得俊，我妈瞎了眼看上这玩意，没想到结婚后三天一小吵五天一大吵，我是他们爱情的结石:不想要但又不能不要。<br>我妈不会做饭，我爸不会拖地，他们能就家务分配问题吵得华罗庚诈尸，羌笛何须怨杨柳，我妈何须怨我爸，爱情不度婚姻这郁闷大关。<br>只要我在家，百分之八十是我做饭，剩下百分之十是我妈做的狗都不吃的饭，还剩百分之十是我家狗会做饭，意思是没饭吃。<br>家里压根没菜，父母从来不给我零花钱，每个月二百块还是我从求爹喊娘磕头跪地争取来的，我从第一次求爹喊娘时就意识到了一个事实，那就是我不要脸。<br>脸面是很离奇的东西，我宁愿饿得肚子疼也不要去食堂的贫困窗口吃一块钱一小盘子的隔夜烂豆芽菜，可是能够接受老师和同学投喂的嗟来之食。那时高中不是义务教育，没有免学费这个说法，爹妈不承认贫穷没办法申请补助，我蹭老胡和朋友的饭吃，蹭了整个高中。<br>高二那年寒假，我放假回家，没法吃老胡的，我好兄弟住我家隔壁，间或翻阳台给我偷渡麦丽素。大年初一我爹妈大吵特吵，为先去哪家拜年这件事争执不下。我妈说先去她娘家，我爸说先去他老家，我哪都不想去，在房间里写寒假作业，然后只听得一阵巨响，打开门一看，我妈把我爸打了。<br>我妈拎着酒瓶子给了我爸一榔头，这一瓶子让我爸头破血流，他英俊的脸上露出高中小女生看了要怦然心动的忧伤表情，血流到睫毛，糊了眼睛，特好看，像刘德华。<br>我当时就看傻了，我妈尖叫着扑到我爸身上，我爸给了她一巴掌，我妈先忧后怒，回了一巴掌，他们俩东一巴掌西一巴掌在大年初一打进了派出所。我确认不关我事之后回到卧室，继续写寒假作业。<br>他们没有给我留下一分钱，也没有留下一棵菜或者一粒米，我没饭吃，翻阳台溜进了我好兄弟家。<br>他家没人，可能出去拜年了，桌子上放着冷掉的年糕和昨天的年夜饭，靠墙边有一提牛奶。<br>我啃了一口年糕，没啃动，就放进他家微波炉热了一会，趁热年糕的时间把桌上的粉蒸肉吃了，还有一个剥了壳的咸鸭蛋。年糕热好后散发出好闻的甜香味，或许没有，只是我饿极了的臆想，不过那不重要，我嚼了几嚼，粘牙，但是很好吃，我吃什么都好吃。<br>茶几上有一枚橘子，水果篮里放着大白免糖，我吃了两个，又装了一满兜。他们家的冰箱里有冻饺子和鸡蛋，还有冰冻起来的巧克力、鸡肉、鱼肉、菠菜、棒棒冰……我拿了巧克力和棒棒冰。我瘫在他们家的沙发上，沙发很软，不像我家的木沙发，我妈喜欢木的，有格调，我爸觉得我妈败家，因为木沙发比软沙发贵。<br>我溜回家，去了派出所，他们正在被一个身材高大的警察训斥，回家路上我爸给我买了一根烤肠，我两口就吃完了。<br>我怀疑我生来缺了饱足感，除了打篮球后去下馆子那次，几乎没有感觉到饱过，饥饿如影随形，踮脚跟在我身后，每当独处时就会伺机而动，狠狠扑向我的胃。<br>回家三分钟后我妈又跟我爸吵了起来，吵架理由不重要，重要的是他们吵着吵着出了门，而我腹中空空如也，呆在家连觉都睡不着。<br>于是我有一次翻过阳台，这次我好兄弟在家，他看见我就大倒苦水:“我跟你讲我家遭贼了。<br>脸面在这时似乎荡然无存，无法维持那可怜的尊严，我说那个贼真是太可恶了，他说是啊是啊，连饭菜都偷，一点下限都没有。<br>他请我吃干脆面，咔擦咔擦。<br>干脆面好吃，里面还有卡片，他妈妈看见我，吓了一跳:你这孩子什么时候过来的?<br>我的不要脸在这时发挥作用，我说阿姨我刚来，新年好新年快乐，祝您越来越漂亮。<br>他妈妈笑着出去了，端进来的果盘里是削好的荸荠和苹果，荸荠白白嫩嫩水分真多，苹果甜甜脆脆也很不错。好兄弟跟我打了几局游戏，跟我说他全家明天要去乡下，初七才回来，我说一路走好，他笑着拍我。<br>他家出门前把阳台的窗户锁上了…<br>我最喜欢的零食是牛肉干，比柴还硬的，要嚼很久，而且特别管饱，细细一条能咀嚼一整天。<br>我当然买不起牛肉干，只在我们数学老师发内蒙特产时蹭到过一条。数学老师是优秀教师，去内蒙开一个什么什么大会，带回来好多好东西，有马奶酒、大馅饼和奶皮子，奶皮子好吃但不经吃，我一口就没剩多少了，只好舔着吃。那时我爹妈不知所踪，我和狗相依为命，我吃啥狗吃啥，换句话说就是狗吃啥我吃啥。<br>晚上有时会梦见外国童话里的糖果屋，要是我能去糖果屋，女巫都能被我炖了吃肉。我试图去打工，不过过年期间哪有什么工可打，本地没有亲戚，最好的兄弟回老家了，我寻寻觅觅冷冷清清，抱着狗凄凄惨惨戚戚，找到了老胡家。<br>老胡是很好的人，老胡他爹也是老师，过年期间他们俩的学生就能把门槛踏出坑来，我是学生之一，别人是去送饭的，我是去蹭饭的。<br>师娘，也就是老胡的老婆，给我了一个小篮子，篮子里是三只羊蹄，一条长糕，两节藕，一块生肉，还有很多橘子塞满了剩余的空间。师娘的身上是油烟味，很香。<br>我饿得忍不住，他们一关门就坐在门槛上开吃，先吃的橘子，橘子皮也能吃，就是辣嘴角，狗想吃肉，我也想吃肉我抱着狗回家了。<br>靠着师娘的小篮子，我过了个好年。<br>我吃羊脊椎上那些好啃的肉，啃不到又扣不下来的那些就是狗子的了，那个篮子除了篮子本身都被我和狗啃光了，吃完后我把篮子还给老胡，师娘又给我装满了。<br>上学了就能继续蹭饭，但我爸妈彻底消失，连两百块都没了，老胡给我申请了一个社会补助，每个月一千块，要给资助人写一封感谢信，每次写一千字，别人写得涕泗横流我写得口水直流。<br>好吃的，能吃的，吃的，饥饿，胃，咕噜作响。<br>有时我对我家狗虎视眈眈，觉得这货是我的储备粮，如果真的陷入啥都没有的境地我肯定会吃了它，好在没有，日子还过得去。<br>我饿着狗也得饿着，但是狗比我好，我不能吃生肉狗能吃。我曾经担心过要是我饿死了没人发现，臭了怎么办，后来想想以我家狗的馋度应该会在我臭了之前把我吃掉。<br>有时我怀疑我过的是假日子。所有事情归根结底就是没钱，我爸潇酒自如不像没钱的样子，我妈漂亮明艳也看着是个富婆，多奇怪，我怎么就身无分文度日艰难呢?<br>我希望我能够继承我爸的帅和我妈的美，然后被当成小白脸包养天天有好吃的，但时间如水，光阴如梭，我渐渐发现事与愿违，自己只继承了我爸的不要脸和我妈的过高的自尊心。<br>这真是太不好了。<br>老胡像我爸，我的意思是那种中国传统意义上的爸，师娘和我兄弟像我妈，如果有奶就是娘那么他们肯定八辈子之前就和我是母子关系。<br>有时候我心想怎么报答对我好的人，思来想去无从下口，在毕业典礼上说:“等我发达了，肯定天天请你们吃好的!”老胡和老师们都懂我意思，挨个过来抱我，师娘身上还是香香的，是好吃的那种香味，不是香水味。我考上了大学，大学学费很高不过可以申请补助，爸妈依然不知所踪，我不知道他们电话号码也不知道他们身在何方，有时梦见家中响起熟悉的争吵声，一觉醒来发现是狗在叫。<br>大学食堂比高中便宜，其中一个好处就是可以自己选菜，包子也只要五毛钱，我第一天发现这一点时吃了七个包子，拳头大的那种，把我窒友吓了一跳。<br>我在奶茶店打工，第一次喝奶茶时就爱上了这种饮品，真是太好喝了，里面还可以加各种果粒珍珠红豆意米桂花西米露牛奶冻乳冻小饼干，奶茶真是人类的伟大发明。<br>我在麦当劳打工，炸鸡也好吃薯条也好吃汉堡也好吃蛋挞也好吃圣代也好吃，快餐店开遍全球是有理由的，不管健不健康卫不卫生它就是好吃。<br>我在早餐店打工，担担面里的煎蛋热干面里的萝卜馄饨里的虾米汤面里的海带鸡丝面里的鹌鹑蛋都是人间绝味，包子除了肉馅的梅菜馅的也很好吃。<br>我喜欢逛超市，超市里的试吃点就是天堂，当志愿者有免费盒饭，帮同学带饭可以蹭几口吃，学校门口有很多试吃券和开业活动，我代写点评还帮忙送货。<br>我家狗在上学之前送去我爸老家了，因为我妈老家的人不要它，现在我鲜有饿肚子的时候了，每当饿的时候才想起曾经和我相依为命的狗，然后给寄养的亲戚打电话。<br>大一放暑假时我回家去看我的狗，怕那个亲戚亏待它饿着它，好歹是我的储备粮，可不能瘦了。<br>那个亲戚是个小孩，今年九岁去年八岁，我把狗托付给他他郑重接受任务，胸前的红领巾更鲜艳了。<br>他小小年纪就有手机，还是触屏的，因为他爸和我爸是亲兄弟性子也如出一辙，早早扔下妻儿跑路了，小孩老妈不准他养狗，他就偷着养。<br>我把狗接过来顺了两下毛，油光水滑的养得不错，就给了他四百块，是我打工挣的，我现在可有钱了，每个月可以赚两三千。<br>我决心成为一个好男人，要是我有了孩子肯定把孩子喂得白白胖胖高高壮壮，但有时深夜里我会饿醒，想起自己尚不足以顿顿吃饱。<br>习惯了暴饮暴食的人反而难以饱腹，我试图调养规律饮食却无法满足，年少时的饥饿已成恶疾。<br>在大学毕业时我再一次见到了我爸，英俊潇酒的帅哥变成了风流倜傥的帅老头，这货双手插兜穿着八千块一双的皮鞋，问我这些年过得好不好有没有想他。<br>我顿悟了我妈当年抽他一酒瓶子的心情，现在我只想抽他一鞋拔子，用我八块八包邮的印度风人字拖。<br>事情没有变得很复杂，老爸回来是要卖掉房子，这所房产证上写着他和我妈名字的房子借我住了二十二年，没收我一分钱房租真是令我感激涕零。<br>我爸想卖房，联系不上我妈，于是来找我。<br>我本来想要生气，手机响了接起来，是个陌生号码，那头传来陌生的声音，原来是我妈，我妈也要卖房，联系不上我爸，于是来找我。<br>众所周知生活是个后现代社会现实主义魔幻派作者，写出这样的故事一点也不令人惊奇，我把电话递给我爸，他俩一通电话就是一顿乱吵，然后帅老头把我的手机砸了。那是我打了四个月工挣钱买的手机，所以我给了我爸一拳。<br>我爸老而不衰夕阳大好，说不定还能勾三搭四一夜七次，反过来揍我，而我是个大学生这里是我的校门口，打架斗殴不符合大学生行为守则，于是我躲了几下和他互揍得鼻青脸肿。<br>我妈千里迢迢赶来，多年不见她风采依旧，脚踩高跟鞋手拎LV包，见面就给了我和我爸一人一包，包是动词。<br>我家这档子破事如果拍成肥皂剧能养活好大一个剧组，毕竟郎貌女貌赛明星，可惜肥皂剧通常有个皆大欢喜的好结局，我只能灰溜溜地把家里的东西收拾干净。<br>冷锅冷灶冷风冷水，还有我从呱呱坠地到金榜题名的漫长时光，没有留下多余的话语就这么不辞而别。<br>行李不多，高中过后我就把书装进麻袋全部卖掉了，衣服被子还有用，我把它们一股脑装进行李箱，用力压实。<br>意林杂志里有老狗跑回家里的小故事，我担心我的狗跑回来找不着住所被人炖了，坐上长途车去我爸老家找狗。狗一把老骨头，跑不快也跳不高了，病快快的趴在地上，见了我掀起眼皮子，没精打采汪呜一声。<br>我在路边找了个馆子，点了一桌好菜，小鸡炖蘑菇，火腿炒玉米，黄瓜涮羊肉，牛肉丸子，牛蛙锅，红烧排骨，鸡翅包饭，狗提起精神，小孩也提起精神，我们俩举狗举爪。<br>这狗养得糙，我吃啥它吃啥，据说有的狗不能吃这不能吃那一吃就生病，这货就啥都吃，像我。我们仨大快朵颐，风卷残云，把这桌好菜吃得一干二净，每个菜都带肉，狗挺满意，小腹隆起，尾巴甩得像风车。<br>那时我才明白，原来饥饿是时刻存在、绝不消失的，只是饱腹时忘了饥饿。好在，我和狗互为储备粮的日子，已经过去了。</p><p>The End</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>故事(小说)</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于我的故事</title>
    <link href="/2021/09/14/hello-world/"/>
    <url>/2021/09/14/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>layout:<br>恭喜你发现了这个网站，欢迎你百忙之中来看我的Blog，这是第一篇文章用于网站的基础测试，日后会把以前的一些事情和一些故事刊登在这里，当然还有我即兴而发写的一些文章</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
